美國安顧問波頓誓對中強硬 指北京行徑需調整

10/13 10:30
中央社 華盛頓12日綜合外電報導
美國國家安全顧問波頓（John Bolton）誓言進一步強化川普政府對中國的強硬態度，並表示北京當局「在貿易、國際、軍事和政治方面的行徑必須調整」。
波頓接受電台節目修伊特秀（Hugh Hewitt Show）訪問時指出，川普總統認為北京占國際秩序的便宜太久，而挺身阻止的美國人不足。波頓的專訪是在昨天錄製，今天播出。

波頓說：「現在是挺身而出的時刻。」

波頓表示，川普政府視中國是「本世紀主要議題」，對中國的強硬態度，讓北京當局感到「迷惑」。

波頓在訪問中說：「他們過去沒見過態度這麼強硬的美國總統。我認為他們過去的行徑必須調整，無論在貿易、國際、軍事或政治上。」

波頓還說：「或許下個月阿根廷的二十國集團（G20）會議上，我們將看到習近平願意在某些議題上開誠布公。」

美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）今天也表示，倘若看來有機會設定「正面積極的方向」，川普將按照原定計畫在G20峰會上與習近平會面。但梅努欽說，重啟與中國的貿易談判，北京必須承諾對國內經濟結構改革採取行動。

此外，波頓還指中國在南海的行徑「危險」，並表示美國堅決維護國際海上航道暢通。上月，美國一艘軍艦和中國軍艦險些擦撞。

波頓說，「中國必須明白這點」，並說英國、澳洲等盟友也航行南海，以表明這個立場。

波頓表示：「無論有沒有中國的配合，我想我們會看到更多礦藏資源的開發利用。他們必須知道他們沒有取得這裡的既定事實。現在這裡不是中國的一省，將來也不會是。」

波頓說，中國在貿易和商業方面違反國際規範，藉此取得可觀的經濟和軍事實力。

波頓指出：「倘若他們被放回適當的位置，倘若他們不被容許竊取我們的科技、他們的軍事實力將大減。很多我們所見到中國所引發的緊張將大為減少。」

波頓透露，華府準備採取更多行動，限制敏感高科技出口到中國。

波頓說：「在涉及核子、化學、生化武器或彈道飛彈發展等軍事和商業雙重用途的技術上，我們已經這樣做，並將持續下去。」（譯者：劉淑琴/核稿：張曉雯）

睇來反華已經成為美國國策

波頓還說：「或許下個月阿根廷的二十國集團（G20）會議上，我們將看到習近平願意在某些議題上開誠布公。」

鬼佬真係唔知支共一定唔見棺材唔眼淚